# STUDDIT

[![TravisCI](https://travis-ci.com/kkevindev/avans-2.2-nosql-opdracht.svg?token=HwpxW82o2Z7Y7CWLuWoN&branch=master)](https://travis-ci.com/kkevindev/avans-2.2-nosql-opdracht)

Assessment voor Avans Hogeschool, periode 2.2, NoSQL (EIIN-NSQDAT).

---

## Inleiding
In dit document vind je de opdracht voor het eindproject van NoSQL databases uit periode IVT2.2. Algemene informatie over de module NoSQL databases vind je in de leerwijzer op Blackboard. De beoordelingscriteria staan onderaan in dit document. De opdracht bestaat uit het maken van een Node.js backend die gebruik maakt van een MongoDB database en een Neo4j database. De backend biedt een RESTful API aan waarmee CRUD operaties en andere queries kunnen worden uitgevoerd. De casus voor deze opdracht vind je in dit document. Je moet deze opdracht in duo uitvoeren. Deze opdracht wordt beoordeeld in een mondeling assessment van 15 minuten. Tijdens dit assessment demonstreer je samen met je projectpartner de functionaliteit van je RESTful API aan de hand van een tool zoals Postman. Je bent individueel in staat om uitleg te geven bij de gehele broncode en in staat om je ontwerpkeuzes te verantwoorden. Daarnaast gaat het assessment over de begrippen en concepten van NoSQL databases die aan bod zijn gekomen in de Udemy cursus, de Neo4j cursus, de video van Martin Fowler en de lessen. De beoordeling is individueel.

## Casus
De casus betreft het sociaal platform Studdit, geïnspireerd op reddit. Studdit is een platform om vragen, antwoorden en opmerkingen te delen tussen studenten en docenten van de opleiding Informatica. Het platform biedt een mogelijkheid om op elkaar te reageren en om populaire posts op te vragen. Het is ook mogelijk om te zien waar je vrienden en vrienden van vrienden mee bezig zijn. Hoe dit gebeurt staat hieronder beschreven. Een gebruiker kan een thread beginnen. De thread heeft een titel en content in de vorm van platte tekst. Vervolgens kunnen andere gebruikers comments plaatsen bij deze thread. Deze hangen dus als het ware onder de thread. Het is ook mogelijk om comments op comments te plaatsen. Deze hangen dus weer onder de comment, die op zijn beurt onder de thread hangt. Deze structuur herhaalt zich zo vaak als nodig is. De comments vormen dus een geneste of recursieve structuur. Iedereen kan upvotes en downvotes uitdelen aan threads en comments. Een upvote geef je als je het een interessante of leuke thread of comment vindt, een downvote wanneer je hem oninteressant of irrelevant vindt. Je kan dus zowel een thread een up- of downvote geven als iedere comment die eronder hangt. Je hebt maar één stem als gebruiker per thread of comment. Je mag een thread of comment dus voorzien van óf een upvote óf een downvote óf geen van beide. Let er dus op dat niemand twee upvotes kan geven aan dezelfde thread of dezelfde comment. Het is natuurlijk mogelijk om te zien hoeveel comments er direct onder een thread hangen, maar interessanter wordt het wanneer je kijkt naar het totale aantal geneste comments die er onder een thread hangen. Threads en comments met veel upvotes en weinig downvotes zullen ook interessant zijn. Voor beide maten moet het mogelijk zijn om een top van de meest interessante threads te zien. Studenten houden hun vrienden graag in de gaten, dus moet je een filter kunnen instellen dat je alleen threads wil zien van je vrienden. Het is ook interessant om te weten waar de vrienden van jouw vrienden zich mee bezig houden, daarom wil je ook alle threads van je vrienden en vrienden van vrienden (et cetera) kunnen zien.

## Opdrachten

| Gedaan  | Opdracht | Label | Beschrijving |
|---------|----------|-------------|--------------|
| x | Gebruiker 1a | rood | Het toevoegen van een nieuwe gebruiker op basis van een verplichte unieke gebruikersnaam en verplicht wachtwoord. |
| x | Gebruiker 1b | rood | Het wachtwoord van een gebruiker te kunnen wijzigen op basis van de gebruikersnaam, het huidige wachtwoord en het nieuwe wachtwoord. Het huidige wachtwoord moet correct zijn, anders wordt het nieuwe wachtwoord niet ingesteld en wordt de request afgehandeld met status code 401. Merk op dat verdere security zoals encryptie niet nodig is. |
| x | Gebruiker 1c | rood | Het verwijderen van een gebruiker op basis van gebruikersnaam en wachtwoord. Het wachtwoord moet correct zijn, anders wordt de gebruiker niet verwijderd en wordt de request afgehandeld met status code 401. Merk op dat de bijbehorende threads en comments van de gebruiker niet worden verwijderd. |
| x | Vriendschap 2a | rood | Het toevoegen van een nieuwe vriendschap op basis van twee gebruikersnamen. Indien de vriendschap al bestaat wordt de request nog steeds zonder error afgehandeld. Vriendschappen moeten op zijn minst in een Neo4j database worden opgeslagen. Merk op dat een vriendschap geen richting heeft. |
| x | Vriendschap 2b | rood | Het verwijderen van een vriendschap op basis van twee gebruikersnamen. Indien de vriendschap niet bestond dan wordt de request nog steeds zonder error afgehandeld. |
| x | Thread 3a | rood | Het toevoegen van een nieuwe thread op basis van een verplichte gebruikersnaam, verplichte titel en verplichte content in de vorm van platte tekst. Een thread zal een unieke identifier nodig hebben. Threads moeten op zijn minst in een MongoDB database worden opgeslagen. |
| x | Thread 3b | rood | Het aanpassen van de content van een thread op basis van de unieke identifier van de thread en de nieuwe content. Merk op dat je de titel van een thread niet mag wijzigen. |
| x | Thread 3c | rood | Het verwijderen van een thread op basis van de unieke identifier van de thread. Hierbij worden alle bijbehorende comments, upvotes en downvotes ook verwijderd. |
| x | Thread 3d | geel | Het upvoten van een thread op basis van de unieke identifier van de thread en de gebruikersnaam van de gebruiker die de upvote uitvoert. Indien de gebruiker voordien een downvote had gegeven aan deze thread, dan wordt dit nu vervangen met een upvote. Merk op dat een gebruiker een thread maximaal één keer kan upvoten. |
| x | Thread 3e | geel | Het downvoten van een thread op basis van de unieke identifier van de thread en de gebruikersnaam van de gebruiker die de downvote uitvoert. Indien de gebruiker voorzien een upvote had gegeven aan deze thread, dan wordt dit nu vervangen met een downvote. Merk op dat een gebruiker een thread maximaal één keer kan downvoten. |
|   | Thread 3f | groen | Het ophalen van threads met bijbehorende unieke identifier, gebruikersnaam, titel, content, totaal aantal upvotes van de thread en totaal aantal downvotes van de thread op basis van een gebruikersnaam en maximale vriendschaplengte. Merk op dat comments niet worden opgehaald. Haal hierbij enkel posts van gebruikers die op een vriendschaplengte zitten van maximaal de opgegeven maximale vriendschaplengte. Bij een lengte van 1 is dit enkel de vrienden van de gegeven gebruikersnaam. Bij een lengte van 2 komen hier ook de vrienden van de vrienden van de gegeven gebruikersnaam bij, enzovoort. |
| x | Thread 3g | rood | Het ophalen van alle threads met bijbehorende unieke identifier, gebruikersnaam, titel, content, totaal aantal upvotes van de thread en totaal aantal downvotes van de thread. Merk op dat comments niet worden opgehaald. Voorzie een aparte API om deze threads op te halen zonder enige beloofde sortering. |
| x | Thread 3g | geel | Het ophalen van alle threads met bijbehorende unieke identifier, gebruikersnaam, titel, content, totaal aantal upvotes van de thread en totaal aantal downvotes van de thread. Merk op dat comments niet worden opgehaald. Voorzie een aparte API om deze threads op te halen aflopend gesorteerd op basis van het aantal upvotes van de thread |
|   | Thread 3g | geel | Het ophalen van alle threads met bijbehorende unieke identifier, gebruikersnaam, titel, content, totaal aantal upvotes van de thread en totaal aantal downvotes van de thread. Merk op dat comments niet worden opgehaald. Voorzie een aparte API om deze threads op te halen aflopend gesorteerd op basis van het verschil tussen het aantal upvotes en het aantal downvotes van de thread |
|   | Thread 3g | groen | Het ophalen van alle threads met bijbehorende unieke identifier, gebruikersnaam, titel, content, totaal aantal upvotes van de thread en totaal aantal downvotes van de thread. Merk op dat comments niet worden opgehaald. Voorzie een aparte API om deze threads op te halen aflopend gesorteerd op basis van het totaal aantal comments in de thread |
| x | Thread 3h | rood | Het ophalen van één thread met bijbehorende unieke identifier, gebruikersnaam, titel, content, totaal aantal upvotes van de thread, totaal aantal downvotes van de thread, alle comments en geneste comments met telkens het totaal aantal upvotes en totaal aantal downvotes van de comments. Dit ophalen gebeurt op basis van de unieke identifier van de thread. |
| x | Comment 4a | rood | Het toevoegen van een nieuwe comment aan een thread op basis van de verplichte unieke identifier van de thread, de verplichte inhoud van de nieuwe comment en de verplichte gebruikersnaam van de gebruiker die de nieuwe comment plaatst. De nieuwe comment zal een unieke identifier nodig hebben. Comments moeten op zijn minst in een MongoDB database worden opgeslagen. |
| x | Comment 4b | geel | Het toevoegen van een nieuwe comment aan een bestaande comment op basis van de unieke identifier van de bestaande comment, de inhoud van de nieuwe comment en de gebruikersnaam van de gebruiker die de nieuwe comment plaatst. |
| x | Comment 4c | geel | Het verwijderen van een comment op basis van de unieke identifier van de comment. |
| x | Comment 4d | geel | Het upvoten van een comment op basis van de unieke identifier van de comment en de gebruikersnaam van de gebruiker die de upvote uitvoert. Indien de gebruiker voordien een downvote had gegeven aan deze comment, dan wordt dit nu vervangen met een upvote. Merk op dat een gebruiker een comment maximaal één keer kan upvoten. |
| x | Comment 4e | geel | Het downvoten van een comment op basis van de unieke identifier van de comment en de gebruikersnaam van de gebruiker die de downvote uitvoert. Indien de gebruiker voorzien een upvote had gegeven aan deze comment, dan wordt dit nu vervangen met een downvote. Merk op dat een gebruiker een comment maximaal één keer kan downvoten. |

### Algemeen
* Indien een unieke identifier wordt meegegeven als parameter en deze niet bestaat, dan handel je de request af met status code 422.
* Voorzie een zinvolle test in je testframework voor elke RESTful API die je hebt geïmplementeerd.
* Merk op dat je mogelijk sommige componenten van de data in zowel MongoDB als Neo4j zal moeten opslaan. Dit betekent niet dat je nodeloos alle data in beide databases moet opslaan. Maak hierbij dus beargumenteerde beslissingen.
* Merk op dat je mogelijk beide databases moet aanspreken om bepaalde API requests af te kunnen handelen. We verwachten dat je inzicht hebt in de impact van deze keuze.
* Zorg dat je alle design beslissingen kan beargumenteren.
* Zorg dat in Postman of gelijkwaardige applicatie alle testen klaar staan om te tonen tijdens het assessment. Zo niet dan loop je het risico dat je punten niet hebt behaald wegens dat je sommige functionaliteiten niet hebt kunnen aantonen.